{
    "title": "孟子三2",
    "range_remark": "滕文公篇P349-P382",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)許行是楚國人",
                "(2)許行是研究農家學說的人",
                "(3)農家的代表是許行",
                "(4)許行是滕國人"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「踵」門的「踵」是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)親至",
                "(2)巨大",
                "(3)小巧",
                "(4)離開。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)「廛」是指民宅",
                "(2).「 捆」屨織席以為食的「捆」是捆綁",
                "(3).負「耒耜」注音是ㄌㄟˇㄥˋ",
                "(4).  捆「屨」織席注音ㄐㄩˋ。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "舜的臣子掌司法是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)契",
                "(2)益",
                "(3)皐陶",
                "(4)棄"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "周朝的始祖是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)后稷.",
                "(2)契.",
                "(3)棄 .",
                "(4)太公劉。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "A饔飱是指熟食B夕曰飱C朝曰饔 D 饔飱是指未煮熟的食物。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1) ABC",
                "(2) BCD",
                "(3) BC",
                "(4) AB"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)米藏曰庫",
                "(2)穀藏曰倉",
                "(3)車藏曰庫",
                "(4)財藏曰府"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "釜甑爨，下列何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)「甑」是炊器,是以金屬做的.",
                "(2)「爨」注音是ㄘㄨㄢˋ",
                "(3)「爨」是以火熟物",
                "(4)「甑」注音是ㄗㄥ、"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "司徒就是現在的",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)司法部長",
                "(2)行政院長",
                "(3)教育部長",
                "(4)法務部長"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "禹在外面幾年，三過其門而不入",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)七年",
                "(2)六年",
                "(3)九年",
                "(4)八年。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "墨子的學說觀念，下列何者錯誤﹖",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)兼愛",
                "(2)受儒家與宋人影響甚大",
                "(3)尊禹的主張",
                "(4)墨子給春秋時代以光彩的開端"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "茫然自失貌是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)憮然",
                "(2)惆悵",
                "(3)默然",
                "(4)忽然"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "命之矣是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)命中注定",
                "(2)孟子已指教我矣",
                "(3)命，猶命令也",
                "(4)命，猶注定也"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "睨而不視，下列何者正確？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)睨,邪視",
                "(2)視,正視",
                "(3)睨音為ㄋㄧˋ",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)顙是額頭",
                "(2)泚是流口水",
                "(3)上世是上古世",
                "(4)委,棄也"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "倍蓰的「蓰」是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1) )10倍",
                "(2)) 5倍",
                "(3)) 1倍",
                "(4)) 2倍"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "巨屨小屨同賈的「巨」是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)粗屨",
                "(2)小屨",
                "(3)巨大",
                "(4)鞋子"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "皜皜是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)污濁貌",
                "(2)朦朧貌",
                "(3)潔白貌",
                "(4)遙不可及"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "宗聖是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)顏回",
                "(2)曾子",
                "(3)子思",
                "(4)有子"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)夏建寅以十三月為正月",
                "(2)周建子以十一月為正月",
                "(3)周之七八月是夏之五六月",
                "(4)周之五六月是夏之七八月"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)小人之事是指農工商也",
                "(2)大人之事是指人君行教也",
                "(3)食於人是指以食供養人",
                "(4)宮是指室也"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)師死而遂倍之的「倍」，是離開",
                "(2)用夏變夷的「夏」，是指中國",
                "(3)有天下而「不與」焉，是指不相關之意",
                "(4) 瀹是疏通之意"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "教人以「」謂之忠，「」為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)仁",
                "(2)財",
                "(3)惠",
                "(4)善"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "為天下得人者謂之「」。「」為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)仁",
                "(2)教",
                "(3)善",
                "(4)惠"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)「輔之翼之」用教化使能恢復本性之善也",
                "(2) 振德的「振」是振作之意",
                "(3)「勞之來之」是指勉之以勤",
                "(4)「匡之直之」是指正之以義"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 2,
            "stem": "堯以不得 ………易，為己憂者，農夫也。",
            "answer": "舜為己憂舜以不得禹皐陶為己憂夫以百畝之不"
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 2,
            "stem": "蓋上世嘗有不葬其親者，其親死，……，他日過之，…..，睨而不視。",
            "answer": "則舉而委之於壑"
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 2,
            "stem": "續上題，他日過之，…..，睨而不視。",
            "answer": "狐狸食之蠅蚋蛄嘬之其顙有泚"
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "放勳曰。……..德之",
            "answer": "勞之來之匡之直之輔之翼之使自得之又從而振"
        }
    ]
}